// src/data/games.js
export const games = [
  {
    id: "minecraft",
    name: "Minecraft",
    scoreToUnlock: 12,
    questions: [
      {
        question: "¿Cuál es el enemigo más común en Minecraft?",
        options: ["Creeper", "Zombie", "Enderman", "Spider"],
        answer: "Zombie",
      },
      {
        question: "¿Con qué mineral no puedes crear herramientas ni armadura?",
        options: ["Diamante", "Oro", "Hierro", "Esmeralda"],
        answer: "Esmeralda",
      },
      {
        question: "¿Qué necesitas para encantar un objeto?",
        options: ["Mesa de encantamientos", "Yunque", "Forja", "Horno"],
        answer: "Mesa de encantamientos",
      },
      {
        question: "¿Cuál es el objetivo principal del juego?",
        options: ["Construir una casa", "Derrotar al Ender Dragon", "Explorar cuevas", "Cultivar"],
        answer: "Derrotar al Ender Dragon",
      },
      {
        question: "¿Qué bloque se usa para hacer un portal al Nether?",
        options: ["Obsidiana", "Diamante", "Ladrillo de piedra", "Redstone"],
        answer: "Obsidiana",
      },
      {
        question: "¿Qué criatura nocturna explota al acercarse?",
        options: ["Creeper", "Zombie", "Esqueleto", "Araña"],
        answer: "Creeper",
      },
      {
        question: "¿Cómo se llama el mundo alternativo de Minecraft?",
        options: ["El Nether", "El End", "El Aether", "El Más Allá"],
        answer: "El Nether",
      },
      {
        question: "¿Qué herramienta se usa para minar diamantes?",
        options: ["Pico de piedra", "Pico de hierro", "Pico de oro", "Pico de madera"],
        answer: "Pico de hierro",
      },
      {
        question: "¿Qué animal se puede domesticar con huesos?",
        options: ["Gato", "Perro", "Caballo", "Lobo"],
        answer: "Lobo",
      },
      {
        question: "¿Qué item se usa para hacer pan?",
        options: ["Trigo", "Cereales", "Arroz", "Maíz"],
        answer: "Trigo",
      },
      {
        question: "¿En qué bioma se encuentran las mansiones?",
        options: ["Planicies", "Bosque", "Taiga", "Desierto"],
        answer: "Bosque",
      },
      {
        question: "¿Qué criatura es conocida por robar bloques?",
        options: ["Creeper", "Enderman", "Zombie Pigman", "Araña"],
        answer: "Enderman",
      },
      {
        question: "¿Qué se necesita para hacer un portal al End?",
        options: ["Ojos de Ender", "Perlas de Ender", "Cristales de Ender", "Fragmentos de Ender"],
        answer: "Ojos de Ender",
      },
      {
        question: "¿Qué bloque se usa para hacer una cama?",
        options: ["Bloques de diamantes", "Lana", "Piedra", "Hilo"],
        answer: "Lana",
      },
      {
        question: "¿Qué criatura se puede encontrar en el Nether y es hostil?",
        options: ["Ghast", "Enderman", "Creeper", "Zombie"],
        answer: "Ghast",
      },
      {
        question: "¿Qué se usa para criar vacas?",
        options: ["Trigo", "Zanahorias", "Semillas de calabaza", "Manzanas"],
        answer: "Trigo",
      },
      {
        question: "¿Qué bloque se usa para hacer un horno?",
        options: ["Piedra", "Ladrillo de piedra", "Obsidiana", "Hierro"],
        answer: "Piedra",
      }
    ],
  },
  
  
];
